[抵撚死] DSE考34分不獲三大錄取 逾30名內地考生組團申訴

大學聯招結果已於上周揭盅，一群專程到香港報考文憑試的內地考生，不滿即使成績優於本地生仍未獲本地大學的心儀學科取錄。30多名今年應考文憑試的內地學生組成「2018 DSE國內考生申訴團」，投訴香港大學、香港中文大學及香港科技大學未有錄取任何一位內地文憑試考生。他們全部都考獲最佳5科23分或以上成績，成績最好的考生考獲最佳5科34分，但都未獲以上三間大學錄取。

申訴團又指，香港考試及評核局在過去一兩年多次派員到內地不同城市辦講座，向內地學生介紹文憑試，指獲香港多間大學認可，鼓勵他們參加。不少考生因未獲取錄大失預算，仍未清楚升學前路。申訴團要求大學公開非本地生的收生準則以及計分方法。

教育局及大學教育資助委員會表示收到相關投訴，指不論非本地生以何種學歷或哪一個考試的成績提交申請，教資會資助大學只可以超額收生形式錄取非本地學生入讀教資會資助課程，而人數以核准教資會資助學額的20%為限，該20%學額全為非教資會資助學額。

當局又指，為確保本地生的入學機會不會因非本地生的聯招申請而受任何影響，非本地生的聯招入學申請只會與其他非本地生的非聯招入學申請一併考慮，而取錄與否乃由大學按其個別課程的收生準則作出決定。

考評局回應指，一直致力向本地、內地及國際的大專院校及不同持份者推廣文憑試的認可。又指各院校及學系均自行訂定其收生要求及學額分配，文憑試成績只是考慮因素之一，院校會考慮申請人學術以外的成就、面試表現等其他因素。

中大指，歷年來只錄取少量非本地文憑試考生，不論是本地生還是非本地生的申請，大學同樣以公平和擇優而錄為甄選原則。在考慮非本地生的申請時，大學會根據非本地生的名額、大學收生多元化的策略等，務求在眾多申請人中選出最符合有關學系收生要求的學生。中大會從多方面進行評核，包括申請人的公開考試及校內成績、於面試或測驗時表現、個人興趣和經歴、聯招課程選擇優次及非學術成就等。

三大好波
不過新聞淨係寫三大唔收
其實個五間...

係咪無3322
啲nds英文好辣殺

其實買個香港地址
報夜校考dse咪可以避免外地生個問題

要香港身份證

即係Jupas no offer?
拎個分去報non ju應該會收？

係
koten間星河搞緊

大陸學生讀書咁勁，係大陸成績中等果D求其考都30幾分啦。

乜撚野都投訴，仲煩過香港人

唔滿意咪返去讀囉

去支那讀啦

支那高考咁難考，傻的嗎？

大陸人

呢頭返大陸宣傳叫你報
果頭考完34分都入唔到

似比人撚多d

垃圾

唔識唔好扮識
點睇本地生定非本地生一般來講係拎住永久居民身份証或者香港有居住權/dependent visa

唔撚係睇你係邊到讀書同考咩試

即係你香港人走後門去英國讀gceal再走返黎報名香港嘅大學佢都係屬於本地生咁解

唔難考，係競爭大
你答錯一題少左一分，同省就幾萬個人爬你頭

三大收Non ju有IB, GCE AL同浸過鹹水嘅學生揀
會唔會收啲贏國後門狗
其他個五間就可能會

咪又係衰英文

真心抵撚死
dse而家個定位係本地考試而唔係國際試
點解大陸人可以考?

聽聞好似過多幾年jupas淨係比local玩
即係拎住dse result大陸人要收曬皮咁濟

因為排唔同隊

你有料嘅，邊到讀都一樣

cu好多中國學生，成個山頭都聽到普通話

你仲有黨呀

呢D 大陸學生 來香港讀完書之後
又會留係香港打工, 拎香港身份證, 搶香港人職位
跟住又會申請公屋, 搶香港人既公屋

家陣直情全香港都是 蝗語

有料怕咩競爭

啱呀，根據呢個邏輯，各行各業都應該輸入外勞
反正有料唔怕競爭

唔好玩 考得高分黎香港讀個d大陸人

全部都有錢 大把世界

申請公屋既大學大陸生 我真係未聽過

淨係見過新聞話大陸大學生要讀書 呀爸呀媽就隨便買左間私樓比仔自住

你有34分
全球邊間學校都爭住收啦
香港讀又唔係平

以大陸痴線佬嘅勤力程度英文點都唔會過唔到

連登仔最鐘意講引入外來醫生

真係有錢果D, 一早去左美國, 英國, 點會來香港呀

來香港果D, 大把都係窮撚, 仲要申請資助

我覺得俾人考DSE都無問題
但係考完之後local同non-local唔可以同一條隊入u

抵撚死啦支那蝗

零負皮

UGC學位收本地生先理所當然

無交開稅非本地人又想攞納稅人資助你都傻傻地

常識同規矩都唔睇就投訴人有問題

讀書讀到識飛又點

入唔到三大 咪入浸中囉
成間野9成大陸人

俾得起錢出國or黎香港讀書嗰D都唔差。窮嗰D留返係國內㗎。

仲有BU呀

留名睇學術自主再次被踩落地底

學費點計

浸大應該收曬

BU

原來連讀書都有得投訴

屌 Best5得23分 Local都入唔撚到三大啦
仲喺度嘈嘈閉 口裏說愛國 心入面不知幾想離開支共

好心涼

其他五星星 英文得2🤫

呢d 教蓄正仆街

正宗on撚9

香港考試及評核局在過去一兩年多次派員到內地不同城市辦講座，向內地學生介紹文憑試，指獲香港多間大學認可，鼓勵他們參加
食撚屎啦HKEAA

去讀浸大/城大嘛
個兩間最鍾意收大陸仔

抵撚死

係 重話自己國際化

中國人咪返深圳讀cu囉

唔係怕人地有料會爬你頭，而係成班低賤工人落黎頂爛市之後做衰香港，無論學術上技術上點都好，班蝗基本上係冇道德可言既，佢地走黎起棟樓比你又敢唔敢住呀

三大好波

物原來香港D大學生畢業要申請公屋㗎？

冇講英文幾多分

搵幾百個外地人才搶你份工先
要你條柒頭清潔都冇得撈

其實可以係大陸報考英國既GCE AL, 再經NON-JUPAS考入香港既U
以前我識有個大陸朋友咪用呢條route
但最尾miss左HKU既offer, 去左英國讀書

講得好
支持引入外來醫生

依句野已經用到好荒謬😂
加下政府政策係要溝稀支那同香港
係一個雙重標準既地方講有料怕咩競爭 真係好諷剌

考評局好波

新生寶寶
唔敢睇

考啫無話收呀

你咪撚on9啦
越窮越讀書勁啊

有錢果班洗黎香港咩
一早出哂國啦

三大暫時仲係清泉 (JUPAS？)

大把落黎做跳板啦⋯⋯

而家就係local同non local係2條隊
所以local學生可以20分入三大但non local拎30分都冇offer
但dse個定位係本地考試 唔似得IB SAT呢啲真係worldwide exam
除非考評局想將dse轉型做一個國際考試然後叫埋啲non local一齊做sba 同ies或者直接就廢左佢
咁樣睇就公平啲

佢哋使但入一個中學都考得dse啦

本地生的DSE聯招入學申請會唔會同其他本地生的其他考試聯招入學申請一併考慮

唔係好明

考外國試IB 個班本地生會唔會報JUPAS? 佢地學額係同邊個競爭？

local就42100囉 non local大約十幾萬
總知學費係睇身份證 唔係睇jupas定non jupas

依個年代 23分係入梗三大

本地咪jupas，睇dse
其他全部non jupas

即係大學應該有最少八成學位比本地生
唔理你考dse定ib 係本地生就係爭果八成學位

我本來都係咁理解
不過好似有人話學額競爭只分本地生同非本地生搞到有d亂咗

總之只有本地生+dse先可以玩jupas

如果咁樣考外國試個班本地生，會同dse+jupas嘅本地生構成直接競爭喎

我理解係考ib本地生都係non ju 爭個兩成學校

international student 點都要留俾外國學生

係
因為香港只有dse呢個公開試

但大陸生以為考dse=本地生
d邏輯錯晒
死讀書

去深圳中大分校讀囉，翻鄉下唔使過關，食家鄉菜又平又方便

9713 7310

有預感教育局會開條路比佢地讀

送哂佢地去深圳讀中大

唔聲唔聲已經三十幾個
畀佢入到嘅過多幾年咪…

唔會掛
除非一開始係教局講明所有大學要收

呢個濕鳩政府有乜做唔出
得30個人黑箱作業都得啦

連登都有受害者上黎負皮

問題係開左先例
好似雙非咁
以後成個聯招系統等於廢左

老奉要畀你入三大架？？？

就係正正好似雙非咁玩法

又變成另一種溝淡打壓香港人嘅手段

大撚把大陸落黎既窮學生啦 利申18FG
你既消息來源係睇新聞 咁sample size一定夠大啦
仲有 如果隨便買間私樓比個仔住係咁common就唔會係新聞啦

一係你就係grad左幾廿年完全唔近行情
一係無讀過u
一係你就係大陸狗想幫人洗底

通常窮個批中學已經落黎讀

屌啦,你當人地山長水遠黎香港考決定未來幾十年既試,會連呢D 考得DSE 就算7科1既人 都知既野會唔知?

抵死

坐左幾多年?

抵你拎1

三大 收nds高考個堆爆勁，駛收呢堆中上？

朱里件褸2年前akbingo著過

點解大陸人唔明香港人好似熊貓一樣受保護動物, 真係推出黎同全國公平競爭就要絕種.

返上去考高考喇支那人

不如公開CV
睇下23至25分係咩成積
3x係夾cert

內地高考入大學都已經極唔公平仲講咩全國公平？

北京人考北大清華同雲南人考北大清華睇下難度差幾遠？

番大陸讀啦屌你個系 死大陸狗

鄰國每個省份都會保護自己省嘅學生啦

有優勢但都要面對競爭.

但香港根本唔可以開放同全國競爭, 差距太大.

你有無睇過大陸d卷，大部分程度深過香港幾多.....

本來就無一個地方會完全開放競爭

其實乜撚野叫開放競爭？
本地大學係政府資助架喎⋯⋯
點解要開放俾全國學生自由競爭？

意思係想我地俾錢養外人？
定想變晒私立大學？

佢意思係應該係所有非本地學生同本地學生完全排同一條隊

邊有一個地方會咁樣做嘢

支那狗

大陸人思維就係咁
囉著數就叫人開放自由競爭

係少少開放都唔得, 就算1:99, 個1%都會屌打死香港個班, 睇佢地做份卷就知.
好似北京對全國競收30%本地人已經算好高, 但香港分分鐘1%都無得留底. 除非唔競爭式留位.

Dllm 腦唔係咁用

香港咪有20%收NON JU，都仲未計考海外試個班LOCAL

點都唔會算少少開放都冇啦，大學都要收INTERNATIONAL STUDENT

NON JU都係本地生太廢先係jupus外收, 如果俾大陸人可以考jupus直接競爭, 根本1%都打唔到上去.

比比比比你老豆咩⋯⋯
大陸咁勁點解仲落黎讀大學？
本地人讀番本地大學有咩問題？
點解要跟大陸個標準？

仲有北京咪收3成7成咪又係大陸人？
咩香港拆左關喇咩？

不如話買張身份證

DSE 如果要行non-ju ，英文冇5唔好諗香港既大學，non-ju 一係英語環境，一係sub degree。DSE 唔會夠人爭。

屌你啦nonju關jupas咩事？
得你鳩噏咋

咁有料點解唔去美國屈就香港

哈佛MIT個d私立錢又多真係擇優而錄

都唔明做乜assume 左大學要輸入大量精英黎整勁間學校
同埋香港既大學唔係for 香港人 咩 assume 香港既大學for 鄰國係做乜鳩

仲有上面條on9仔咪再神化班內地生

當年讀u我個系班所謂乜省狀元都會俾本地班尖子屈番轉頭

佢自己假設去justify自己個推論

香港太易食, 所以一開放就俾人食晒, 其實各行各業都係, 香港只可以當熊貓圏養, 唔係就死燃硬.
但大陸人唔明, 以為香港好勁, 黎到香港可以磨練, 死都要黎, 但個困難只係個籠定左唔俾你入, 但入到只係對住班熊貓, 就好似放左老虎入黎, 所以香港人個恐懼係好合理.

同意，唔覺得黎香港班學生有咩特別勁
雖然佢地都係自己省裡幾十萬人裡面top個班先落到黎香港

就算做埋狀元Medic/Law 都唔會收，唔通第時老人家唔識普通話，你唔撚醫佢/上magistrate 幫佢

佢地可以輕鬆打贏80% 以上 local

但本身個sample group都唔同

「高考入大學難度是100分，DSE難度只有20分。」內地學生家良（化名）去年應考香港中學文憑考試（DSE），以六科38分佳績考入香港中文大學。家良在廣東家鄉名列前茅，一心想來香港讀大學，但深感高考競爭太大，高三時毅然放棄高考，每逢週末坐船來港補習，瘋狂操練試題，最終得償所願。

現時考評局未規限考生國籍，只要年滿19歲即可應考DSE。據數字顯示，是2017年的三倍多。

家良認為，DSE與高考範圍相似，部分科目更較為淺易。他以數學科為例，高考不准帶計算機入場，而且題目較艱深，坦言DSE數學科只達內地的初中程度。中文科方面，DSE寫作卷題目比高考有較多指示，考生更易捉緊文章脈絡。DSE題目亦常與中國文化概念相關，如五倫和儒家等，有利熟讀古文的內地考生。今年，DSE中文科考試範圍新增了範文，家良看過，發現該批範文為內地高中必背範圍，包括〈岳陽樓記〉等，相信考核範文會成為內地生的優勢。至於選修科如地理和歷史，家良則認為課程內容與高考相似，雖答題形式不同，但只要看懂題目就能答到。

只係睇份卷就睇到差距.......

DSE原罪 教改千古罪人

連引以為傲既英文卷都變到智障咁

換著以前AL叫佢做下份UE包佢即刻打消念頭考番高考

入大學難度係難在佢地要同好多人競爭姐

我就未睇到佢講到dse有幾易

唔見佢講英文卷？

垃圾香港人

抵撚死 死大陸閪 搶完奶粉仲要搶學位 返大陸啦 dllm

祖國強大了 回祖國讀書吧！

好波

有新版火雙刀

錯post

有冇巴打留言同俾嬲，佢依家最多like反而會令佢拎到唔知乜尻最受歡迎設計奬，呢啲抄考嘅人絕對唔可以俾佢過到骨

頂我留錯post

咁事實又真係
以前AL年代單係一科UE不知閘死幾多大陸狗

認真
都唔會關英文卷事啦
依家大陸唔同
都有好多人開始識英文
考到英文夠分唔奇

只可以話
限制你大陸人黎讀書好出奇?
比晒大陸人黎讀我地香港人讀屎片啊?

笑鳩死

其實想知大陸人實力係點，唔難架

香港中學已經超多大陸落黎既新移民，講普通話多過廣東話
最後咪一樣考到成pat屎咁
大部分都係band 2 band 3跟住直接出黎做野咋

喺大陸就唔見班大陸人申訴

係去到外地先申訴呢樣個樣
喺香港係咁 喺日本又係咁

所有行業都輸入20-30% 外國精英同外勞
香港人要瞓街都似

我講大陸受應試教育成績中等果D學生啊，人地日日谷架，返學連晚自修同晨讀，除左係宿舍訓覺其他時間就係上堂同做題，點同香港D垃圾比啊。你試下搵深圳中學全國黎睇大約BAND２度，佢地係大陸既高考體制競爭下一本率都過大半，搵個中等成績既黎香港考DSE垃圾試一定入到三大。

三大已經夠多蝗
比我抖下得唔得

你以為 落黎香港既 新移民未喺大陸接受過應試教育？

好多喺大陸讀過幾年高中甚至高考埋 跟住落香港留級讀

又有幾多升到大學？

去睇下band 2 band 3的升學指數（尤其北區）你就知啦

===

仲有呀，大陸實行 9年義務教育，中三有個考試叫 中考，淘汰率大約50%
即係有一半人口係無辦法升讀高中架

呢個就係你之前立論入邊 大陸成績中等既學生

利伸：Ex係新移民，考完dse之後死死氣上咗去廣州間暨南大學

如果大陸仔用種族歧視條例入稟高院有冇勝算？

新移民無得報大學？

無因為唔收呢班
唔代表無收大陸人

本地生定義係唔需要學生簽證就可以就讀嘅學生。攞單程證或受養人簽證都算係本地生。

補充資料 1：

大學教育資助委員會（教資會）University Grants Committee (UGC) 旗下有八間大學（八大）

當中本身一成立就已經係大學嘅大學只有 HKUST 香港科技大學，其餘七大院校論獲得／有「大學」頭銜嘅歷史倒時序如下：

＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝

- 1881 年：官立師範學堂 Government Normal School

- 1939 年：羅富國師範學院 Northcote Training College

- 1951 年：葛量洪師範學院 Grantham Training College

- 1960 年：柏立基師範學院 Sir Robert Black Training College

- 1967 年：三所師範學院易名為教育學院 Colleges of Education

- 1974 年：香港工商師範學院 Hong Kong Technical Teachers' College

- 1982 年：語文教育學院 Institute of Language in Education

- 1994 年：五所師訓學院合併為 HKIEd 香港教育學院 (The Hong Kong Institute of Education)

- 2016 年：獲頒授自我評審資格，取得大學地位，正名為 EdUHK 香港教育大學 (The Education University of Hong Kong)

＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝

- 1888 年：格致書院（廣州）
- 1903 年：嶺南學堂（廣州）
- 1912 年：嶺南學校（廣州）
- 1927-1952 年：嶺南大學（廣州）
- 1967 年：嶺南書院 Lingnan College

- 1978 年：嶺南學院 Lingnan College

- 1999 年：獲頒授自我評審資格，取得大學地位，正名為 LU 嶺南大學 (Lingnan University)

＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝

- 1937 年：香港官立高級工業學院

- 1947 年：香港工業專門學院 Hong Kong Technical College (HKTC)

- 1972 年：香港理工學院 Hong Kong Polytechnic

- 1994 年：獲頒授自我評審資格，取得大學地位，正名為 PolyU 香港理工大學 (The Hong Kong Polytechnic University)

＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝

- 1984 年：香港第二所理工學院「香港城市理工學院」City Polytechnic of Hong Kong 成立

- 1994 年：獲頒授自我評審資格，取得大學地位，正名為 CityU 香港城市大學 (City University of Hong Kong)

- 2015 年：起用新校徽 logo

＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝

- 1956 年：香港浸會書院

- 1972 年：改稱香港浸會學院 Hong Kong Baptist College

- 1994 年：獲頒授自我評審資格，取得大學地位，正名為 HKBU 香港浸會大學 (Hong Kong Baptist University)

＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝

- 1991 年：HKUST 香港科技大學 (The Hong Kong University of Science and Technology) 成立

＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝

- 1949 年：新亞書院 New Asia College

- 1951 年：崇基學院 Chung Chi College（由民國大陸時期十三間基督教大學遷到香港組成）

- 1956 年：聯合書院 United College of Hong Kong

- 1963 年：三院合併，CUHK 香港中文大學 (The Chinese University of Hong Kong) 成立

＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝

- 1887 年：香港華人西醫書院

- 1906 年：香港工學院

- 1912 年：增設文學院，三院組成 HKU 香港大學 (The University of Hong Kong)

＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝

UGC 八大以外：

- 1989 年：香港公開進修學院 Open Learning Institute of Hong Kong 成立

- 1996 年：獲頒授自我評審資格，取得大學地位，正名為 OUHK 香港公開大學 (The Open University of Hong Kong)

－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－

- 1971 年：香港樹仁書院

- 1976 年：香港樹仁學院 Hong Kong Shun Yan College

- 2006 年：正名為 HKSYU 香港樹仁大學 (Hong Kong Shue Yan University)

＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝

補充資料 2：
香港其實有二十一大（如果計 QF level 5 degree-awarding 學士學位）

不過資助得 UGC 八大 + 公帑資助 HKAPA

香港科技大學 HKUST
香港大學 HKU
香港中文大學 CUHK
香港理工大學 PolyU
香港教育大學 EdUHK
嶺南大學 LU
香港浸會大學 HKBU
香港城市大學 CityU

香港演藝學院 HKAPA

香港公開大學 OUHK

香港樹仁大學 Hong Kong Shue Yan University
東華學院 Tung Wah College
珠海學院 Chu Hai College
明愛專上學院 Caritas Institute of Higher Education
香港能仁專上學院 Hong Kong Nang Yan College of Higher Education
恒生管理學院 Hang Seng Management College
明德學院 Centennial College
宏恩基督教學院 Gratia Christian College
港專學院 Hong Kong College of Technology
職業訓練局 - 香港高等教育科技學院 THEi
(new) 耀中幼教學院 Yew Chung College of Early Childhood Education (new)

既然法庭認為男女分隊係性別歧視
收生的時候唔應該考慮性別
咁根據種族歧視條例
大學收生時考慮申請人的種族
咪即係種族歧視(假設中國人同香港人都算係種族)

不過諗諗下大學其實唔係針對某國人而實行的政策
只係針對本地生同非本地生
只係咁啱非本地生大部分都係中國人
所以應該都唔怕

認真，唔覺
要吹奏都吹奏AL啦

條友又神化nds
如果average中國學生都入到3大 咁係大陸是但捉一個後生仔都識講英文啦

就算比佢入到 大陸人去到英語環境讀書
大部分都變垃圾
少部分尖子都比local尖子屈翻轉頭
仲要人地係work hard play hard
佢地得work hard
仲有d academic conduct係嚇撚死人

三大：我地收開省狀元 唔收大陸考唔掂既二三線學生

其實最驚既，可能係地產、建築、揸車、Sales呢d工作。
因為好多行業已經輸入左好耐。

冇，因為法例上香港人同大陸人係同一個種族

academic conduct 呢下真

所謂中等，證明條友唔知大陸真正水平

班契弟成本書食撚埋 好恐怖

新移民有居留權/單程證 = local

肯定好快有policy回應呢班大陸仔訴求

聽聞過多幾年jupas唔比大陸人玩

班on9仔投訴都冇撚用
其實有一個冠冕堂皇嘅解釋去收鳩佢地皮

就係non local學位係dse放榜之前已經用曬,因為唔可以收多過20%non local, 所以變左係一個時間性問題而收唔到考dse嘅大陸人,呢個風險係你考生自己要承擔,撚叫你唔報埋其他國家大學搞到自己冇大學收咩

大學對non local學生不嬲都係用擇優同用rolling basis, 所以啲大陸人唔清楚take dse嘅風險係佢自己嘅問題

現行制度之下，唔計retake，要玩JUPAS係咪只能經學校報DSE先可以
而讀中學既要求應該要有HKID

上年有大陸仔用呢個方法入中大，仲周圍sell
而家有個34分嘈，又有先例，怕啲大學會妥協會多啲

佢哋如果申訴成功就大撚鑊，呢個隨時係支那同港奸偽政府設既局嚟

呢D最應該跳樓自殺啦

吵一吵就收嫁啦

唔明有乜咁好笑

on9 報晒三大神科然後話人唔收

記得前幾排睇知乎啲大陸人吹奏清北 話港科中係啲讀唔成書嘅大陸人落黎讀

讀書以外有冇成就呀？體育藝術有冇優異成績呀？

以前成日吹大陸學生好叻好勤奮好過香港學生又盛

34分你仲會唔會填其他幾間

最低有人得23分

香港得返學位未比蝗搶哂

三寶Why not

如果34分都入唔到
姐係個20%入邊班中國人都高過34分？
如果係都幾恐怖

34分果個有3322,不過英文真係渣D,得lv4

source:

發言人蔡小姐接受查詢表示，有內地生DSE四科必修加兩科選修成績達36分，一心報考港大醫科，曾獲面試，惟最終願望落空，更不獲其他大學取錄。她續指，其餘考生報考「三大」的商科、語文及教育等學科，但部分僅獲其他院校錄取，而非心儀的三大。

34分果個好似之前36分果個咁,4C+2X都係36分,但係2個都冇offer

其他反而有offer

自己唔填其他大學 又頼人

哇屌勁多星星

計埋M2,best5 係35分滿分添
反映到除左中英,dse其他科對大陸人黎講真係唔難

有冇group link?我又入去

佢英文個4 仲要係差d 5 既4

打得爆99% 本地